<bug id='238' author='DevSinghSachan' open_date='2020-04-05T16:48:05Z' closed_time='2020-04-05T17:30:03Z'>
	<summary>Assertion Error in "Finnish" Dependency Parser due to head token mismatch</summary>
	<description>
Describe the bug
Assertion error when extracting dependency parses for text in Finnish and Arabic languages.
Error is coming from this file: stanza/models/common/doc.py(401)build_dependencies()
and due to this assert statement: assert(int(word.head) == int(head.id))
To Reproduce
Steps to reproduce the behavior:
config = {'dir': 'saved_models/stanza_resources/',
'lang': 'fi',
'package': 'ftb',
'processors': 'tokenize,pos,lemma,depparse',
'tokenize_pretokenized': False,
'depparse_batch_size': 1000}
Input text:
' Uppopallo on taktinen ja nopea kontaktilaji, jota pelataan syvissä, useimmiten uimahallien hyppyaltaissa. Uppopalloa pidetään kovana lajina, koska pääosin peli tapahtuu uima-al
taan pohjassa noin 4 metrin syvyydessä. Pelaaminen kuitenkin onnistuu, vaikkei olisi kovakuntoinen. Yksinkertaistettuna päämääränä pelissä on tarkoitus saada uppoava pallo allasp
äätyjen pohjassa oleviin koreihin.'
Here is the erroneous word which I found from debugging
word: {
"id": "5",
"text": "olisi",
"lemma": "olla",
"upos": "AUX",
"xpos": "V,Act,Cond,Sg3",
"feats": "Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|VerbForm=Fin|Voice=Act",
"head": 5,
"deprel": "cop",
"misc": "start_char=256|end_char=261"
}
head: {
"id": "6",
"text": "kovakuntoinen.",
"lemma": "kovakuntoinen",
"upos": "ADJ",
"xpos": "A,Sg,Nom",
"feats": "Case=Nom|Number=Sing",
"head": 3,
"deprel": "xcomp",
"misc": "start_char=262|end_char=276"
}
Expected behavior
The expectation is that the head id should match with the information of it in the word.
Environment (please complete the following information):

OS: Ubuntu 18.04
Python version: python 3.6.8
Stanza version: 1.0.0

Additional context
A similar error occurs for 'Arabic' as well.
	</description>
	<comments>
		<comment id='1' author='DevSinghSachan' date='2020-04-05T17:30:03Z'>
		Thank you for your interest in using Stanza. There are &lt;denchmark-link:https://universaldependencies.org/u/overview/tokenization.html&gt;multiword tokens&lt;/denchmark-link&gt;
 for both Finnish and Arabic. To run the pipeline correctly, you should include the &lt;denchmark-link:https://stanfordnlp.github.io/stanza/mwt.html&gt;mwt&lt;/denchmark-link&gt;
 processor.
The code below works without errors:
import stanza

config = {
	'lang': 'fi',
	'package': 'ftb',
	'processors': 'tokenize,mwt,pos,lemma,depparse',
	'tokenize_pretokenized': False,
	'depparse_batch_size': 1000
}

nlp = stanza.Pipeline(**config)

nlp('Uppopallo on taktinen ja nopea kontaktilaji, jota pelataan syvissä, useimmiten uimahallien hyppyaltaissa. Uppopalloa pidetään kovana lajina, koska pääosin peli tapahtuu uima-al taan pohjassa noin 4 metrin syvyydessä. Pelaaminen kuitenkin onnistuu, vaikkei olisi kovakuntoinen. Yksinkertaistettuna päämääränä pelissä on tarkoitus saada uppoava pallo allaspäätyjen pohjassa oleviin koreihin.')
		</comment>
		<comment id='2' author='DevSinghSachan' date='2020-04-05T17:43:06Z'>
		Awesome! Thanks for the swift response. Really appreciate the help :)
		</comment>
	</comments>
</bug>